年度盛事入圍名單出爐 《The Last of Us Part2》九大獎項全部有份

每年一度嘅遊戲界盛事「The Game Awards」仲有三星期左右就揭曉，喺今日官網正式公開全部獎項入圍名單，一眾外國媒體瘋狂力讚嘅《The last of us part 2》自然榜上有名，而且仲分別喺九個不同獎項入圍，令外外國玩家紛紛加入討論。

《The last of us part 2》推出後引爆媒體假評分、評分網站買分疑雲、製作人向機迷挑機等負面話題，一直備受爭議。雖然有機大機會引爆玩家情緒，但遊戲仍然入圍「最佳年度遊戲」、「最佳指」、「最佳劇情」、「最佳美術設計」、「最佳音樂」、「最佳音效設計、「最佳演員」（Ellie & Abby）、「最佳動作／冒險遊戲」、「最佳無障礙創新」。

以上獎項入圍絕對係極具爭議性，不過部份應該入圍嘅獎項無佢份就頗出人意料。個人認為「年度最具影響力遊戲」、「最佳社群經營」無《The last of us part 2》簡直係侮辱，試問全年有邊隻遊戲可以好似佢咁團結到全球玩家？有邊隻遊戲可以一次過令絕大部份媒體出賣自己公信力？得獎絕對係實至名歸囉。

入圍名單除咗《The last of us part 2》令人注目，另一爭議性遊戲《原神》亦入圍「最佳角色扮演遊戲」，糞 Game《一拳超人 無名英雄》亦都入圍「最佳格鬥遊戲」。睇到呢度相信大家都好想知道呢個名單到底係點揀出黎。

其實名單係根據全球超過 95 有影響力嘅媒體及部份特殊人士，而每個投票機構會根據全體編輯人員提供嘅意見投票，選出每個類別中排名頭五位名單。有趣嘅係呢堆影響力媒體入面，有唔少都曾經大讚《The last of us part 2》後捲入假評分事件，足以證實呢堆媒體就算面對廣大反對聲音，仍然堅持己見嘅強大心理質素，無形中令「The Game Awards」更有說服力（？）。

「The Game Awards 2020」會喺 12 月 11 日早上 8:00 揭曉結果，玩家即日起可到佢地網站投下神聖一票，下面係部份獎項入圍名單，詳細名單可在投票網頁觀看。

最佳年度遊戲（Game of the Year）

《Doom Eternal》id Software / Bethesda
《Final Fantasy VII Remake》Square Enix
《對馬戰鬼》Sucker Punch / SIE
《Hades》Supergiant Games
《動物森友會》Nintendo
《The Last of Us Part 2》Naughty Dog / SIE

最佳遊戲指導（Best Game Direction）

《Final Fantasy VII Remake》Square Enix
《對馬戰鬼》Sucker Punch / SIE
《Hades》Supergiant Games
《Half-Life: Alyx》Valve
《The Last of Us Part 2》Naughty Dog / SIE

最佳劇情（Best Narrative）

《十三機兵防衛團》George Kamitani
《Final Fantasy VII Remake》Kazushige Nojima / Motomu Toriyama / Hiroki Iwaki / Sachie Hirano
《對馬戰鬼》Ian Ryan / Liz Albl / Patrick Downs / Jordan Lemos
《Hades》Greg Kasavin
《The Last of Us Part 2》Neil Druckmann / Halley Gross

最佳美術設計（Best Art Direction）

《Final Fantasy VII Remake》Square Enix
《對馬戰鬼》Sucker Punch / SIE
《Hades》Supergiant Games
《Ori and the Will of the Wisps》Moon Studios / Xbox Game Studios
《The Last of Us Part 2》Naughty Dog / SIE
最佳音樂（Best Score and Music）

《Doom Eterna》Mick Gordon
《Final Fantasy VII Remake》Nobuo Uematsu / Masahi Hamauzu / Mitsuto Suzuki
《Hades》Darren Korb
《Ori and the Will of the Wisps》Gareth Coker
《The Last of Us Part 2》Gustavo Santaolala / Mac Quale

最佳音效設計（Best Audio Design）

《Doom Eterna》id Software / Bethesda
《Half-Life: Alyx》Valve
《對馬戰鬼》Sucker Punch / SIE
《生化危機 3 重製版》Capcom
《The Last of Us Part 2》Naughty Dog / SIE
最佳演出（Best Performance）

《The Last of Us Part 2》Ashley Johnson（Ellie）
《The Last of Us Part 2》Laura Bailey（Abby）
《對馬戰鬼》Daisuke Tsuji（境井仁）
《Hades》Logan Cunningham（Hades）
《Marvel’s Spider-Man: Miles Morales》Nadji Jeter（Miles Morales）

年度最具影響力遊戲（Games for Impact）

《If Found… 》DREAMFELL / Annapurna
《Kentucky Route Zero: TV Edition》Cardboad Computer / Annapurna
《Spiritfarer》Thunder Lotus Games
《Tell Me Why》Dontnod Entertainment / Xbox Game Studios
《Through the Darkest of Times》Paintbucket Games

最佳動作遊戲（Best Action）

《Doom Eternal》id Software / Bethesda
《Hades》Supergiant Games
《Half-Life: Alyx》Valve
《仁王 2》Team Ninja
《格鬥三人組 4》DotEmu

最佳動作／冒險遊戲（Best Action / Adventure）

《刺客教條：維京紀元》Ubisoft Montreal / Ubisoft
《對馬戰鬼》Sucker Punch / SIE
《Marvel’s Spider-Man: Miles Morales》Insomniac Games / SIE
《Ori and the Will of the Wisps》Moon Studios / Xbox Game Studios
《Star Wars Jedi: Fallen Order》Respawn / EA
《The Last of Us Part 2》Naughty Dog / SIE

最佳角色扮演遊戲（Best Role-Playing）

《Final Fantasy VII Remake》Square Enix
《原神》MIHOYO
《女神異聞錄 5 皇家版》Atlus / P Studios
《Wasteland 3》inXile Entertainment / Koch
《人中之龍 7》Ryu Ga Gotoku Studio / Sega

最佳格鬥遊戲（Best Fighting）

《碧藍幻想 Versus》Arc System Works / Cygames
《Mortal Kombat 11NetherRealm / WB Games
《STREET FIGHTER V: CHAMPION EDITION》Dimps / Capcom
《一拳超人 無名英雄》Spike Chunsoft / Bandai Namco
《Under Night In-Birth Exe: Late[cl-r]》French Bread / Arc System Works /AKSYS

最佳家庭遊戲（Best Family）

《動物森友會》Nintendo
《古惑狼 4：時空之旅》Toys for Bob / Activision
《Fall Guys: Ultimate Knockout》Mediatonic / Devolver
《Mario Kart Live: Home Circuit》Velan Studios / Nintendo
《Minecraft Dungeons》Mojang / Double Eleven / Xbox Game Studios
《Paper Mario: The Origami King》Intelligent Systems / Nintendo

最佳模擬 / 策略遊戲（Best SIM / Strategy）

《Crusader Kings 3》Paradox Development Studio / Paradox
《Desperados 3》Mimimi Games / THQN
《Gears Tactics》Splash Damage / The Coalition / Xbox Game Studios
《Microsoft Flight Simulator》Asobo / Xbox Game StudiosKalypso Media
《XCOM: Chimera Squad》Firaxis / 2K

最佳運動／競速遊戲（Best Sports / Racing）

《Dirt 5》Codemasters Cheshire / Codemasters
《F1 2020》Codemasters Brimingham / Codemasteres
《FIFA 21》EA Sports
《NBA 2K21》Visual Concepts / 2K
《Tony Hawk’s Pro Skater 1+2》Vicarious Visions / Activision

最佳多人連線遊戲（Best Multiplayer）

《動物森友會》Nintendo
《Among Us》InnerSloth
《Call of Duty Warzone》Infinity Ward / Activision
《Fall Guys: Ultimate Knockout》Mediatonic / Devolver
《Valorant》Riot Games
最佳行動裝置遊戲（Best Mobile Game）

《Among Us》InnerSloth
《Call of Duty: Mobile》TiMi Studios / Activision
《原神》MIHOYO
《符文大地傳說》Riot Games
《Pokémon Café Mix》Genius Sonority
最佳獨立遊戲（Best Indie）

《Carrion》Phobia Game Studio
《Fall Guys: Ultimate Knockout》Mediatonic / Devolver
《Hades》Supergiant Games
《Spelunky 2》Mossmouth
《Spiritfarer》Thunder Lotus Games

劇情閪之外 線性遊戲來講真係唔錯既

同意，個個都係屌劇情，其他point好少見人屌

反而我睇好動物森友會

無可否認除咗劇情之外所有野都係頂級

真
屈機呢隻驚